{
    "question": "Pola lantai apakah yang digunakan tari piring",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>spiral, berbaris,limgkaran bsr dan kcil,vertikal dan horizontal<br><br><br><br><br><br><br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-fungsi-ragam-hias-pada-bahan-tekstil-663",
            "question": "Apa fungsi ragam hias pada bahan tekstil \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fungsi ragam hias pada bahan tekstil adalah untuk menambah keindahan atau estetika dan sebagai simbol yang memiliki nilai-nilai kearifan lokal.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Ragam hias, atau disebut juga dengan ornamen, dalah bentuk karya seni yang didasarkan atas kebutuhan masyarakat baik yang bersifat praktis maupun yang terkait dengan agama atau kepercayaan.</p><p>Penerapan ragam hias pada bahan tekstil dapat dilakukan dengan</p><ol><li>Membatik</li><li>Menenun</li><li>Membordir</li><li>Menyulam</li><li>Melukis</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Teknik yang digunakan dalam membuat ragam hias pada bahan tekstil, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/1890244</p><p>------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: VII</p><p>Mapel: Seni Budaya</p><p>Bab: Menerapkan Ragam Hias pada Bahan Teksti (Bab 9)</p><p>Kode: 7.19.9</p><p>Kata kunci: fungsi ragam hias pada bahan tekstil</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tarian-yang-termasuk-tari-tunggal-554",
            "question": "Sebutkan tarian yang termasuk tari tunggal!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tari pendet,tari menak,tari topeng kelana,tari panji semirang,tari gatot kaca !",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>tarian yang termasuk tari tunggal :<br>-\u00a0</span><span>Tari Topeng Cirebon<br></span>-\u00a0<span>Tari Dewi Anjasmara</span><span><br>-\u00a0</span>Tari Trunajaya<br>-\u00a0Margapati (marga = binatang, pati = raja)<br>-\u00a0Kebyar Terompong / Kebyar Duduk<br>-\u00a0Tari Wiranata<br>-\u00a0Topeng Sidakarya, dan masih banyak lagi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-1-jelaskan-pengertian-dari-musik-barat-2-jelaska-365",
            "question": "JAWABLAH !!\r\n 1. Jelaskan Pengertian dari musik barat?\r\n\u00a02. Jelaskan pegertian musik dari timur?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kode Kategorisasi : 6.19.11\n</p><p>Mapel : Seni Budaya </p><p>Musik barat ialah musik yang berasal dari Barat yang sekarang ini berkembang pesat di Indonesia karena telah mempengaruhi bangsa kita, sehingga musik tersebut dapat kita gunakan untuk berbagai kepentingan seperti pendidikan, politik, hiburan, agama, kesehatan, dan lain sebagainya. Adapun unsur-unsur musik barat seperti berikut ini :</p><br><p>- Irama dan matra;</p><br><p>- Atmosfir;</p><br><p>- Pesan;</p><br><p>- Suasana hati;</p><br><p>- Lirik;</p><br><p>- Melodi;</p><br><p>- Harmoni; dan </p><br><p>- Ritme </p><br><p>Musik timur ialah musik yang berasal dari timur yang biasanya digunakan untuk mengekspresikan manusia sebagai keindahan dengan menggunakan alat musik serta suara manusia</p><br><p>Alat musik yang digunakan adalah gamelan, gitar, piano, sasando, dan lain sebagainya </p><br><br><p>Semoga Membantu \u00a0 \u00a0</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-melakukan-teknik-passing-atas-bola-voli-904",
            "question": "Jelaskan cara melakukan teknik passing atas (bola voli)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PASSING ITU ADA dua pass atas dan bawah<br>1. pass atas: boleh dgn kedua tangan. atau satu tangan. dgn keadaan tangan di kepal atau di buka.<br>2. pass bawah. possi kedua tangan kebawah.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tahapan-tahapan-berkarya-itu-apa-saja-143",
            "question": "Tahapan - tahapan berkarya itu apa saja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mulai menyukai pada bidang seni,mulai membuat karya sedikit demi sedikit,senang mempelajari seni,kreatif,percaya diri pada karya yg dibuat sendiri<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Menentukan bahan dan fungsi kerajinan\n2. Menggali ide dari berbagai sumber\n3. Membuat beberapa sketsa karya dan menentukan sebuah karya terbaik\n4. Menyiapkan bahan dan alat\n5. Membuat karya kerajinan\n6. Mengevaluasi karya\nSemoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-teknik-budidaya-yang-dilakukan-mulai-dari-memilih-bibit-783",
            "question": "Bagaimana teknik budidaya yang dilakukan mulai dari memilih bibit sampai pascapanen?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1). Pembibitan<br>2). Pengolahan Tanah<br>3). Penanaman<br>4). Pemeliharaan<br>5).panen<br>6).Pasca panen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-macam-macam-kayu-dan-asal-daerahnya-setaunya-aja-mak-599",
            "question": "Sebutkan 5\u00a0macam-macam kayu dan asal daerahnya? setaunya aja makasih\u00a0^_^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayu besi, maluku<br>kayu kapur, sumatera<br>kayu cempaka, jawa<br>kayu bugis, manado<br>kayu damar, sumatera",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayu gaharu dari kalimantan<br>kayu ular dari papua<br>kayu damar dari sumatera<br>kayu cendana dari nusa tenggara<br>kayu sengon dari yogyakarta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pola-lantai-tarian-di-bawah-ini-1tari-lilin-2tari-pa-785",
            "question": "Sebutkan pola lantai tarian di bawah ini :    1.Tari lilin\r\n2.Tari Payung\r\n3.Tari Piring\r\n4.Tari Gambyong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NO 1 aja ya<br>tari piring=<br>-gerak persembahan<br>-gerak singanjuo lalai<br>-gerak mencangkulak mengantar juandah<br>-gerak menyiang<br>-gerak membuang sampah<br>-gerak menyemai<br>-gerak memagar<br>-gerak mencabut benih<br>-gerak bertanam<br>-gerak melepas lelah<br>-gerak mengantar juandah<br>-gerak menyabit padi<br>-gerak mengambil padi<br>-gerak menggampo padi<br>-gerak menganginkan padi<br>-gerak mengirik padi<br>-gerak menumbuk padi<br>-gotong royong<br>-gerak menampih padi<br>-gerakmenginjak pecahan kaca<br><br>pola lantai yang digunakan<br>spiral, berbasis, lingkaran besar dan kecil, vertikal, dan horizontal<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-hubungan-gerak-dengan-pola-lantai-2-jelaskan-hubung-773",
            "question": "1. Jelaskan hubungan gerak dengan pola lantai!    2. jelaskan hubungan gerak dengan pola lantai garis lurus!\r\n3. jelaskan hubungan gerak dengan pola lantai garis lengkung!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu matapelajaran\u00a0 apa???<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-jenis-dekorasi-dan-jelaskan-907",
            "question": "Sebutkan 2 jenis dekorasi dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Motif hias, yaitu jenis hiasan yg digunakan sbg hiasan2 tertentu. cth : manusia, benda alam, hewan,dll.<br>2. Seni lukis hias, yaitu seni lukis yg dipergunakan untuk mendekorasi suatu ruangan. jenis seni lukis hias yaitu : al fresco, al secco, mozaik, intarsia, aplikasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}